\chapter{数据}
\section{PMO 毫米波谱线数据}
\sloppy
本文所用的毫米波观测数据\COU(115.272GHz),\COL(110.201GHz) 来自紫金山天文台(Purple Mountain Observatory,PMO)13.7米射电望远镜（位于青海省德令哈市）。PMO 13.7 米望远镜装有SIS超导接收装置（密封于杜瓦瓶中），在其前端有$3\times3$的9个beam阵列。其接收频段分为上下两个边带，在上边带（upper sideband,USB）中，包含有\COU 的数据，而在下边带中（lower sideband,LSB）中同时包含\COL 以及$\textrm{C}^{18}\textrm{O}(1-0)$ 的数据。在其后端针对每个边带配有带宽为1GHz（包含16384个通道）的傅里叶变换器。对应的速度分辨率分别为$0.16\kms$[\COU]，$0.17\kms$[\COL]，$0.17\kms$[$\textrm{C}^{18}\textrm{O}(1-0)$]。望远镜的指向精度高于$5''$，主波束的半高全宽(HPBW)为$54''$，主波束效率分别为0.44[\COU]，0.48{\COL}。11年以后的数据已经自动进行主波束效率的改正，采用的方法为转波轮校准法(chopper-wheel method)\mycite{Ulich}{1976}。

在红外bubble N37的观测中，观测中心为$\alpha_{2000}=18^h36^m23^s.38$，$\delta_{2000}=-06^d39^m38^s.2$，参考点位置为$\alpha=18^h43^m55^s.85$，$\delta=-07^d16^m23^s.4$（用来减背景）。观测区域大小为$25'\times25'$，其范围远远大于N37 覆盖的的区域($\langle\textrm{R}\rangle=1.77 \arcmin$)，故此在实际数据处理中只需抽取合适范围内的数据进行分析。观测时扫描速度为$50''$每秒，积分时间为0.3s，采用OTF(On The Fly)成像模式。我们的观测于2013年1月进行，N37 所在区域在不同时间被重复测量了两次，然后进行加权平均，形成了一个间距为$30''$的cube 数据文件，噪声水平分别为$\sim0.6\textrm{K}$[\COU]，$\sim0.3\textrm{K}$[\COL]。之后的数据的分析与可视化用GILDAS 软件进行处理（CLASS \& GREG package）\mycite{Pety}{2005}。此外，在我们的观测结果中，没有发现明显的$\textrm{C}^{18}\textrm{O}(1-0)$发射，所以本文主要关注前面两条谱线。（e.i. \COU ，\COL）


\section{其他波段数据及点源数据}
除去PMO的\COU ，\COL 谱线数据外，为进行对N37的多波段的观测研究，本文广泛利用了现有的其他波段的数据，其中包括GLIMPSE，MIPSGAL，MAGPIS，BGPS等科学项目的资料。

GLIMPSE(Galactic Legacy Infrared Mid-Plane Survey Extraodinaire) \big[\mycite{Benjamin}{2003}，\mycite{Churchwell}{2009}\big]是一个利用Spitzer 空间望远镜(Spitzer Space Telescope，SST，\mycite{Werner}{2004})所携带设备IRAC(InfraRed Array Camera \mycite{Fazio}{2004})的红外巡天项目。其观测范围为银纬在$-1^{\circ}\sim1^{\circ}$内大小为$130^{\circ}$的区域。IRAC的四个波段分别为3.6um，4.5um，5.8um，8.0um，灵敏度（$5\sigma$）分别为0.2,0.2,0.4,0.4mJy。在8.0um 波段包含两个多环芳香烃（PAH）发射的峰值波段（7.7um和8.6um），多环芳香烃能示踪电离波前，一般存在温度较低的区域。3.6um 和5.6um 两个波段也包含多环芳香烃的发射特征 ，但4.5um波段与其他三个波段不同，其不含多环芳香烃特征，因此利用其他波段与此波段的比值图（ratio map）能够示踪其能够追踪光致电离氢区（PDR）。

同时，GLIMPSE 利用点扩散函数(point spread functions,PSFs)，对其观测范围内的点源进行IRAC四个波段的测光，测光上限星等分别为14，12，10.5，9.0，测光误差不超过0.2个星等。结合2MASS(Two Micron All Sky Survey) 的点源数据（包含J=1.25um，H=1.65um，Ks=2.17um三个波段数据\mycite{Skrutskie}{2006}），其最终组成了一个高质量的包含7 个波段数据的星表（GLIMPSE-I Spring '07 Point-source catalog）。本文从中下载了覆盖N37区域的半径为$6\arcmin$的点源数据，考虑到N37的半径较小，我们选择的区域完全满足我们的需求。在我们下载的数据中总共包含有8471个点源，然后排除了在IRAC四个波段误差大于0.2mag的和在2Mass波段误差大于0.1mag的项。关于点源数据的详细处理在年轻星的证认章节。

MIPSGAL\mycite{Carey}{2009}是作为GLIMPSE的补充项目，使用了SST的MIPS (Multiband Infrared Photometer，\mycite{Rieke}{2004})设备进行了24um的观测。其观测范围大抵与GLIMPSE相似。24um数据的空间分辨率为$6''$，灵敏度为0.17mJy，此波段的辐射能够示踪热尘埃气体。

在本文中直接使用了\mycite{Williams}{2010}在JCMT望远镜(James Clerk Maxwell Telescope，@Mauna Kea)观测N37的\JCMTCO (345.796GHz)数据。使用的仪器是HARP（Heterodyne Array Receiver Program）\mycite{Buckle}{2009}，其是一个$4\times4$的外差振荡器阵列，能够进行大尺度的成像观测\mycite{Smith}{2008}。 在345GHz 处平均噪声水平为$T_{\textrm{rms}=0.3\textrm{K}}$，扫描速度为 $100 \arcmin^{2}\textrm{hr}^{-1}$。其主波束宽度为$14''$，主波束效率为$0.64\sim0.77$。 但\mycite{Williams}{2010}在2010年观测的区域并没有完全覆盖我们所研究的区域。

BGPS(The Bolocam Galactic Plane Survey)是一个使用Bolocam望远镜的对银道面进行1.1mm尘埃连续谱观测的科学项目，其观测区域包含$170 \textrm{deg}^2$ ($-10.5 \leq l \leq 90.5, |b| \leq 0.5$)，主波束的半高全宽为$33''$。

本文同样使用了MAGPIS(The Multi-Array Galactic Plane Imaging Survey\mycite{Helfand}{2006})项目的自由―自由20cm连续谱数据。为了提高数据精度，MAGPIS 结合了Effelsber 100m telescope 在1.4GHz 和数据和VLA 干涉阵的数据，最终使其数据空间分辨率达到$5.4''$，灵敏度($1\sigma$)达到0.15mJy。我们在其网站\footnote{http://third.ucllnl.org/gps/}下载了20cm数据。尤为重要的，在其网站同样囊括了其他波段的数据以供下载（e.g. IRAC四个波段，Bolocam 1.1mm，MIGPSGAL 24um）。
\fussy
