\chapter{背景介绍}
\section{背景}
利用于2003年发射的Spitzer空间望远镜的数据，和以其数据为基础的两个银道红外巡天项目GLIMPSE\big[\mycite{Benjamin}{2003}，\mycite{Churchwell}{2009}\big]和MIPSGAL\mycite{Carey}{2009}，\myciteTwo{Churchwell}{2006}{2007}发现了在银河系中存在一种在8.0um 波段发射强烈的环状结构，其推测这些环状结构实际上是具有三维结构的泡状结构，并将其命名为红外bubble。在其文章中，总共搜寻到了591 (322+269)个红外bubble，并以此形成了红外bubble的第一个源表（catalog），本文所研究的N37也出自于此。同时，其统计分别有25\%(83)和12\%(36)的bubble 和已知的\HII 区成协，分别有7\%和18\%的bubble（平均12\%）有触发恒星形成的迹象。而在随后启动的在线项目"银河项目"（The Milk Way Project）中，有超过35000 名志愿者参与，并利用在线工具进行红外bubble 的搜寻，最终找到了超过5000 个bubble。 而在大部分红外bubble 的内部能够探测到热尘埃24um的辐射，所以现在红外bubble一般用来泛指在内部具有24um辐射，而在其周围具有完整或存在破缺的8um环状发射的区域。

\mycite{Deharveng}{2010} 利用MAGPIS\mycite{Helfand}{2006} 20cm连续谱数据，研究了102 个来自\mycite{Churchwell}{2006} 的bubble，其发现86\%的bubble 具有20cm辐射。\mycite{Churchwell}{2006} 认为在bubble 的内部，可能存在具有强烈辐射的温度极高的大质量恒星，并电离周围物质形成\HII 区，通过星风将物质挤压到\HII 区的周围，并最终导致泡状结构（bubble）的形成。虽然大质量恒星($M>8\Msun$)在宇宙中数量稀少，并且主要成团出现\mycite{Lada}{2003}，但其通过其强紫外辐射($h\nu>13.6\textrm{ev}$)，以及强烈的星风作用，能够极大的影响周围的物质，电离周围星际物质（ISM）从而导致\HII 区的形成。所谓的触发恒星形成便是指，其周围的尘埃以及分子物质会与\HII 区相互作用，而随着\HII 区的持续扩张，将引起\HII 区外围分子云核的塌缩，促进新一代恒星的形成。

现在有两种用来解释由于大质量恒星的作用而导致触发恒星形成的机制，第一种是由\mycite{Lada}{1977}提出的“collect \& collapse”模型，在此模型中，其认为随着\HII 区的扩张，分子物质将会在电离波前（ionization front，IF）和激波波前（shock front，SF）聚集，\HII 区的持续扩张将会使聚集的物质总量增加，密度增加，最终导致其变得重力不稳定，塌缩形成致密的核或团块（clumps），形成新一代的恒星。这种模型已经被广泛研究，多篇模拟（simulations）的结果也表明如果聚集的物质质量足够大\big[e.g.\myciteTwo{Hosokawa}{2005}{2006}；\myciteThree{Dale}{2007}{2012}{2013}\big]，这将是一种有效的导致恒星触发形成的机制。而近几年也有多篇观测结果支持此模型\big[e.g.\mycite{Deharveng}{2005},\mycite{Pomares}{2009},\mycite{Liu}{2012}\big]。 第二种是所谓的RDI （radiation-driven implosion）模型\big[\mycite{Bertoldi}{1989},\mycite{Lefloch}{1994}\big]，与第一种模型不同，其假设在\HII 区扩张到来前，便已经存在致密的团块，而\HII 区的扩张，其SF提供了足够的外压来触发这些分子团块的塌缩和新一代恒星的形成。\mycite{Dewangan}{2013}所研究的N14便属于此种模型，在此模型中，一般会存在IRAS 源与bright-rimmed clouds 成协
\big[\myciteTwo{Sugitani}{1991}{1994};\myciteThree{Urquhart}{2004}{2006}{2007};\mycite{Morgan}{2010}\big]。

大量的观测数据显示，在银河中存在着相当数量的触发恒星形成。\mycite{Thompson}{2012}选取322个来自\mycite{Churchwell}{2006}中的bubble，用来研究大质量年轻星（MYSOs）和bubble的关系，其结果表明在银河系中大约存在14\%―30\%的大质量星和bubble的扩张有关,bubble周围的年轻星密度要远大于其他区域。此外，
\mycite{Kendrew}{2012} 进一步发现$22\%\pm2\%$ 的大质量年轻星和bubble/\HII 区的扩张有关，其挑取的1018个bubble来自 "The Milk Way" 项目。其他一些对\HII 区观测研究例如(Sh2-212\mycite{Deharveng}{2008},Sh2-90\mycite{Samal}{2014})，也显示这些区域存在触发恒星形成的痕迹。因此，红外bubble/\HII 区理所当然成为研究触发恒星形成的理想之地。最近，以bubble为对象来研究的恒星触发形成的工作还有\mycite{Liu}{2015}，\mycite{yuan}{2015}。

虽然已有如此之多的研究，但bubble/\HII 区与周围星际介质的确切的作用机制仍然存在不解之处。通过对红外bubble周围环境，动力学行为，演化历史，和年轻星的分布情况的详细分析，有助于我们对恒星触发机制的更深层次的理解，本文的目的也在于此。

本文对红外bubble N37进行了一项多波段的观测研究。N37的中心位置为$\alpha_{2000}=18^h36^m23^s.38$，$\delta_{2000}=-06^d39^m38^s.2$，这也是PMO观测 \COU 和\COL 谱线采用的的中心位置。其他波段的数据包括MAGPIS 20cm free-free连续谱数据、JCMT CO(3-2)数据、GLIMPSE IRAC四个波段数据，24um数据，GPS 1.1mm数据。各波段数据和点源数据的详细描述将会在第二章进行。第三章将展示利用这些数据所获得的结果，第四章将对N37的物理动力学进行讨论，最后的总结将在第五章进行。


\section{关于N37的已有研究}
N37来源于\mycite{Churchwell}{2006}建立的第一个红外bubble源表（一般以N开头），其银道坐标为 $l=25.292,b=0.293$，Churchwell et al.用两个椭圆对bubble 的轮廓进行拟合，N37的 $R_{in}=2.07\arcmin,r_{in}=1.13\arcmin,R_{out}=2.73\arcmin,r_{out}=1.49\arcmin$，利用这些参数算得的平均半径为 $1.77 \arcmin$，偏心率为0.84，bubble壳层的厚度为 $0.49\arcmin$。N37从形态学上被归为B类，表示其8um环状结构存在破缺，从后面章节的图示中可以明显看到这一点。关于bubble 的形态，我们在后面章节也有进一步的讨论。churchwell et al. 进一步计算bubble的运动学距离下限(near kinematic distance)为 $3.1\pm0.6\kpc$，对应的半径和厚度分别为 $1.6\pc$，$0.4\pc$，其运动学距离上限(far kinematic distance)为 $12.3\pm0.6\kpc$，对应的半径和厚度分别为 $6.3\pc$，$1.7\pc$。但\mycite{Churchwell}{2006} 认为bubble更有可能位于其运动学距离下限，原因是如果bubble在其运动学距离上限，因为星际消光和弥散作用，bubble是很难在红外波段观测到。

\mycite{Williams}{2010}利用\JCMTCO 的数据对43个bubble进行了研究，其中包括红外bubbleN37。其测得N37的系统速度为$40.8\kms$，速度展宽为$1.6\kms$。计算N37的动力学距离下限为$2.6\pm0.8\kpc$，对应的半径和厚度为$1.34\pc$ ，$0.37\pc$，在此文中，我们采用了其确定的动力学距离下限。利用GPS 20cm数据，其算得电离光子速率$N_{\textrm{uv}}=10^{47.57}s^{-1}$，大约等效于在bubble内部存在一颗星等为O9.5的大质量恒星。此外，Williams et al.观测到其中7个bubble 具有$\textrm{HCO}^+ (4-3)$谱线($T_{\textrm{peak}}\geq1K$)，但其中并不包括N37。在本文中，我们直接应用了其\JCMTCO 的观测数据。

最后，N37和已知的\HII 区\;C25.29+0.31 \mycite{Adeson}{2009}成协，其给出的\HII 区的系统速度为$39.6\kms$，后面可以看到，我们的结果在一定误差容忍范围内与之也是一致的。


